\documentclass[10pt,a4paper,sans]{moderncv}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{relsize}
\usepackage{xeCJK}
\setCJKmainfont{TakaoMincho}
\moderncvtheme{casual}
\usepackage[scale=0.8]{geometry}
\usepackage{graphicx}

\renewcommand*{\namefont}{\fontsize{30}{30}\mdseries\upshape}
\renewcommand*{\titlefont}{\fontsize{12}{12}\mdseries}
\newcommand{\cpp}{C\raisebox{0.40ex}{\smaller[2]\textbf{++}}}
% \newcommand{\faStackoverflow}{{\fontspec{FontAwesome}}}
\newcommand{\faGitlab}{\raisebox{-0.35ex}{\includegraphics[width=1em]{gitlab.pdf}}}
\newcommand{\faOrcid}{\raisebox{-0.35ex}{\includegraphics[width=1em]{orcid.pdf}}}
\newcommand{\emptyyear}{\hphantom{0000}}
\frenchspacing

\title{PhD Speech Hearing and Phonetic Sciences}
\firstname{José Joaquín}
\familyname{Atria Lemaitre}

\begin{document}

\maketitle

\address{Room 326, Chandler House}{2 Wakefield Street}{London, WC1N 1PF, United Kingdom}
\homepage{www.pinguinorodriguez.cl}
\phone{+44 7958 612164}
\email{j.atria.11@ucl.ac.uk}
\extrainfo{%
  \faGithub~\httplink{github.com/jjatria}\footsymbol
  \faGitlab~\httplink{gitlab.com/jjatria}\footsymbol
  \faOrcid~\httplink{orcid.org/0000-0003-2761-1007}%
%   \faStackoverflow~\httplink{stackoverflow.com/users/807650}%
}

\section{Educación}
\cventry{2014}
  {Investigador en visita}
  {UMass Amherst}{}{}
  {Amherst, MA, USA}
\cventry{2013}
  {Investigador en visita}
  {Universidad de Sophia}{}{}
  {Tokio, Japón}
\cventry{2012}
  {Investigador en visita}
  {Universitat de Barcelona}{}{}
  {Barcelona, España}
\cventry{2011--2016}
  {MPhil/PhD Speech Hearing and Phonetic Sciences}
  {University College London}{}{}
  {Londres, Reino Unido}
\cventry{2009--2011}
  {Estudiante de investigación MEXT}
  {Universidad de Estudios Extranjeros de Tokio}{}{}
  {Tokio, Japón}
\cventry{2003--2007}
  {Licenciatura en letras con mención en lingüística y literatura hispánicas}
  {Pontificia Universidad Católica de Chile}{}{}
  {Santiago, Chile}
\cventry{2006--2007}
  {Estudios de intercambio (programa AIKOM)}
  {Universidad de Tokio}{}{}
  {Tokio, Japón}
\cventry{2002--2003}
  {\emph{Bachillerato} en ciencias sociales}
  {Pontificia Universidad Católica de Chile}{}{}
  {Santiago, Chile}

\section{Premios}
\cvitem{2011--2015}
  {Becas Chile para estudios de doctorado}
\cvitem{2009--2011}
  {Beca MEXT para estudios de investigación en Japón}
\cvitem{2006--2007}
  {Beca JASSO para estudios extranjeros en Japón}

\section{Publicaciones}
\cventry{En preparación}
  {\textnormal{Román, D.; Quezada, C.; }\textbf{Atria, J.J.}; \textnormal{Oplustil, P.}}
  {%
    Incidencia de la inflexión tonal y de la duración de la pausa en la percepcion de la modalidad del primero de dos grupos fónicos%
  }{}{}{}
\cventry{-}
  {\textnormal{Muñoz, D.; Ramos, D.; Román, D.; Quezada, C.; Ortiz, H.; Ruiz, M.; }\textbf{Atria, J.J.}}
  {%
    El habla ascendente de Chiloé: primera aproximación%
  }{}{}{}
\cventry{2015}
  {\textnormal{Kimura, T.; Sensui, H.; Takasawa, M.; Toyomaru, A.; }\textbf{Atria, J.J.}}
  {%
    Realización fonética del acento español en entonación ascendente%
  }
  {Perspectivas actuales en el análisis fónico del habla: tradición y avances en la fonética experimental. Cabedo, A.~(ed). Valencia: Universitat de València. 91--98}{}{}
\cventry{2012}
  {\textnormal{Kimura, T.; Sensui, H.; Takasawa, M.; Toyomaru, A.; }\textbf{Atria, J.J.}}
  {%
    Influencia de la entonación española en la percepción del acento por parte de estudiantes japoneses%
  }
  {Estudios de Fonética Experimental, 21. Barcelona: Universitat de Barcelona. 11--42}{}{}
\cventry{-}
  {\textnormal{Takasawa, M.; Kimura, T.; Sensui, H.; Toyomaru, A.; }\textbf{Atria, J.J.}}
  {%
    Percepción de la entonación en oraciones compuestas declarativas e interrogativas en español por estudiantes japoneses de español%
  }
  {Hispánica, 56. 97--111. Tokio}{}{}
\cventry{2009}
  {Atria J.J.}
  {%
    Estrategias de resolución de choques acentuales en el castellano hablado en Santiago de Chile%
  }
  {Onomázein, 19. Santiago: Pontificia Universidad Católica de Chile. 11--31}{}{}
\cventry{2008}
  {\textnormal{Alfero, D.; }\textbf{Atria J.J.}\textnormal{; Sologuren E.}}
  {%
    Lexicografía chilena finisecular. \textit{Voces usadas en Chile} de Aníbal Echeverría y Reyes (1900)%
  }
  {Onomázein, 18. Santiago: Pontificia Universidad Católica Chile. 113--137}{}{}

\section{Publicaciones en actas}
\cventry{2015}
  {Atria, J.J.\textnormal{; Hazan, V.}}
  {%
    Development of accentual categories in Japanese as a second language
    \upshape{[Desarrollo de categorías acentuales en japonés como segunda lengua]}%
  }
  {Actas de 18\textsuperscript{th} International Congress of Phonetic Sciences (ICPhS). Glasgow: University of Glasgow}{}{}
\cventry{2011}
  {\textnormal{Sensui, H.; Kimura, T.; Takasawa, M.; Toyomaru, A.; }\textbf{J.J. Atria}}
  {%
    A Pilot Study on Perception of Declarative and Interrogative Intonation of Spanish
    \upshape{[Un estudio piloto sobre la percepción de la entonación declarativa e interrogativa en castellano]}%
  }
  {Actas de 17\textsuperscript{th} International Congress of Phonetic Sciences (ICPhS). Hong Kong: City University of Hong Kong}{}{}

\section{Presentaciones en conferencias}
\cventry{2015}
  {Atria, J.J.\textnormal{; Hazan, V.}}
  {%
    Development of accentual categories in Japanese as a second language
    \upshape{[Desarrollo de categorías acentuales en japonés como segunda lengua]}%
  }
  {18\textsuperscript{th} International Congress of Phonetic Sciences (ICPhS)}{}{}%{August 2015. Glasgow, United Kingdom}
\cventry{-}
  {Atria, J.J.}
  {%
    CPrAN: a package manager for Praat
    \upshape{[CPrAN: un administrador de paquetes para Praat; póster]}%
  }
  {UKSpeech 2015}{}{}%{July 2015. Norwich, United Kingdom}
\cventry{-}
  {\textnormal{Román, D.; Ortiz Lira, H.; Quezada, C.;} \textbf{Atria, J.J.}\textnormal{; Ruiz, M.; Cerda, K.; Catalán, R.; Fuentes, M.; Zepeda, S.}}
  {%
    Avances en la construcción del primer mapa prosódico de Chile%
  }
  {21\textordmasculine\ Congreso de la Sociedad Chilena de Lingüística}{}{}%{November 2015, Temuco, Chile}
\cventry{2014}
  {\textnormal{Kimura, T.; Sensui, H.; Takasawa, M.; Toyomaru, A.; }\textbf{Atria, J.J.}}
  {%
    Realización fonética del acento español en diferentes contextos entonativos y su percepción por los estudiantes japoneses%
  }
  {International Conference on Phonetics and Phonology}{}{}%{November, 2014, Valencia, Spain}
\cventry{-}
  {Atria, J.J.\textnormal{; Román, D.; Ruiz, M; Ortiz, H.; Quezada, C.; Cortés, A.}}
  {%
    Prosodic Map of Chile: Foundations and (some) initial results
    \upshape{[Mapa prosódico de Chile: bases y (algunos) resultados iniciales]}%
  }
  {1\textsuperscript{st} Symposium on Intonation and Tone in Spanish}{}{}%{October 2014, Amherst, MA, USA}
\cventry{2013}
  {Atria, J.J.; \textnormal{Hazan, V.}}
  {%
    Problemas en la percepción del acento japonés para hablantes de castellano%
  }
  {20\textordmasculine\ Congreso de la Sociedad Chilena de Lingüística}{}{}%{November 2013, Concepción, Chile}
\cventry{-}
  {Atria, J.J.\textnormal{; Hazan, V.}}
  {%
    No sólo el tono: participación de otras claves acústicas en la percepción del acento en castellano por parte de estudiantes japoneses%
  }
  {59\textordmasculine\ Congreso de la Asociación Japonesa de Hispanistas}{}{}%{October 2013, Tokyo, Japan}
\cventry{-}
  {\textnormal{Kimura T.; Sensui H.; Takasawa M.; Toyomaru A.; }\textbf{Atria, J.J.}}
  {%
    上昇イントネーション下での強勢の音声的実現
    \upshape{[Fenómenos fonéticos del acento en entonación ascendente]}%
  }
  {59\textordmasculine\ Congreso de la Asociación Japonesa de Hispanistas}{}{}%{October 2013, Tokyo, Japan}
\cventry{-}
  {Atria, J.J.\textnormal{; Hazan, V.}}
  {%
    Bilateral perception of Spanish and Japanese accent by L2 learners
    \upshape{[Percepción bilateral del acento en catellano y japonés por estudiantes no-nativos; póster]}%
  }
  {International Conference on Phonetics and Phonology}{}{}%{January 2013, Tokyo, Japan}
\cventry{2011}
  {\textnormal{Kimura, T.; Sensui, H.; Takasawa, M.; Toyomaru, A.; }\textbf{Atria, J.J.}}
  {%
    Perception of Spanish Accent Position in Rising Intonation by Japanese Learners
    \upshape{[Percepción de la posición del acento castellano en entonación ascendente por parte de estudiantes japoneses; póster]}%
  }
  {Phonetics and Phonology in Iberia 2011}{}{}%{June 2011, Tarragona, Spain}
\cventry{-}
  {\textnormal{Sensui, H.; Kimura, T.; Takasawa, M.; Toyomaru, A.; }\textbf{Atria, J.J.}}
  {%
    A Pilot Study on Perception of Declarative and Interrogative Intonation of Spanish
    \upshape{[Un estudio piloto sobre la percepción de la entonación declarativa e interrogativa en castellano]}%
  }
  {17\textsuperscript{th} International Congress of Phonetic Sciences (ICPhS)}{}{}
\cventry{2010}
  {Atria, J.J.\textnormal{; Kimura T.; Sensui H.; Takasawa M.; Toyomaru A.}}
  {%
    Influence of Sentence Intonation in the Perception of Spanish Accent Position by Japanese Learners
    \upshape{[Influencia de la entonación oracional sobre la percepción de la posición del acento castellano por parte de estudiantes japoneses; póster]}%
  }
  {International Symposium on Accent and Tone 2010}{}{}%{December 2010, Tokyo, Japan}
\cventry{-}
  {\textnormal{Takasawa, M.; Kimura T.; Sensui H.; Toyomaru A.; }\textbf{Atria J.J.}}
  {%
    日本人スペイン語学習者によるスペイン語の平叙文と疑問文のイントネーションの知覚
    \upshape [Percepción de la entonación de oraciones declarativas e interrogativas en castellano por parte de estudiantes japoneses]%
  }
  {56\textordmasculine\ Congreso de la Asociación Japonesa de Hispanistas}{}{}%{October 2010, Osaka, Japan}
\cventry{-}
  {\textnormal{Kimura, T.; Sensui, H.; Takasawa, M.; Toyomaru, A.; }\textbf{Atria, J.J.}}
  {%
    A Pilot Study on Perception of Spanish Stress by Japanese Learners of Spanish
    \upshape [Un estudio piloto sobre la percepción del acento en castellano por parte de estudiantes japoneses]%
  }
  {INTERSPEECH 2010 Satellite Workshop "Second Language Studies: Acquisition, Learning, Education and Technology"}{}{}%{September 2010, Tokyo, Japan}
\cventry{-}
  {\textnormal{Toyomaru, A.; Kimura, T.; Sensui, H.; Takasawa, M.; }\textbf{Atria, J.J.}}
  {%
    スペイン語の語強勢の知覚にイントネーションの型が与える影 響に関する一考察 ―母語話者を対象とした知覚実験―
    \upshape{[Consideraciones sobre la influencia de la entonación sobre la percepción del acento en castellano --- un experimento perceptual con hablantes nativos]}%
  }
  {48\textordmasculine\ Congreso de la Sociedad Japonesa de Estudios de Lenguas Romances}{}{}%{May 2010, Tokyo, Japan}
\cventry{2008}
  {Atria, J.J.}
  {%
    Estrategias de resolución de choques acentuales en el castellano de Santiago de Chile%
  }
  {Terceras Jornadas de Fonética en Chile}{}{}%{December 2008, Concepción, Chile}
\cventry{-}
  {Atria, J.J.}
  {%
    Estrategias de resolución de choques acentuales en el castellano de Santiago de Chile%
  }
  {III Congreso de Lingüística de Estudiantes de Pregrado: Innovación y tradición en los estudios del lenguaje}{}{}%{August 2008, Valparaíso, Chile}
\cventry{-}
  {\textnormal{Alfero, D.; }\textbf{Atria, J.J.}\textnormal{; Sologuren, E.}}
  {%
    Lexicografía chilena finisecular: \emph{Voces usadas en Chile} de Aníbal Echeverría y Reyes%
  }
  {III Congreso Internacional de Lexicología y Lexicografía ``Diego de Villegas y Quevedo Saavedra''}{}{}%{April 2008, Lima, Peru}

\section{Docencia}
\cvitem{2015}
  {Ayudante docente: \emph{Speech production and perception}}
  \cvline{}{University College London, London, United Kingdom (Supervisión:~Valerie Hazan)}
\cvitem{2014}
  {Expositor invitado: Praat Scripting Workshop}
  \cvline{}{Linguistics Department, UMass Amherst, Amherst, MA, USA (Supervisión:~John Kingston)}
\cvitem{-}
  {Expositor invitado: Praat Scripting Workshop}
  \cvline{}{Laboratorio de Fonética Letras UC, Pontificia Universidad Católica de Chile (Supervisión:~Domingo Román)}
\cvitem{-}
  {Expositor invitado}
  \cvline{}{Universidad de Concepción, Chile (Supervisión:~Hernán Pérez)}
\cvitem{2013}
  {STEMNet course: \emph{Introduction to Programming}}
  \cvline{}{Brentside High School, Ealing, UK (Supervisión:~Jessica Hirani)}
\cvitem{2012}
  {Ayudante docente: \emph{Introduction to Psychological Experiments}}
  \cvline{}{BSc Psychology, UCL, London, UK (Supervisión:~Moritz Stolte)}
\cvitem{-}
  {Ayudante docente: \emph{Introduction to MATLAB}}
  \cvline{}{Graduate Skill Development Course, UCL, London, UK (Supervisión:~Stephanie Bayer)}
\cvitem{2011}
  {Expositor invitado: \emph{Métodos de análisis de las inflexiones tonales}}
  \cvline{}{Laboratori de Fonètica, Universitat de Barcelona, Spain}
\cvitem{2008}
  {Ayudante docente: \emph{Sociolingüística}}
  \cvline{}{Universidad Alberto Hurtado, Santiago, Chile (Supervisión:~Natalia Castillo)}
\cvitem{-}
  {Ayudante docente: \emph{Historia de la lengua en España y América}}
  \cvline{}{Universidad Alberto Hurtado, Santiago, Chile (Supervisión:~Natalia Castillo)}
\cvitem{-}
  {Ayudante docente: \emph{Español de América}}
  \cvline{}{Pontificia Universidad Católica de Chile, Santiago, Chile (Supervisión:~Natalia Castillo)}
\cvitem{-}
  {Ayudante docente: \emph{Teoría del lenguaje}}
  \cvline{}{Universidad del Desarrollo, Santiago, Chile (Supervisión:~Domingo Román)}
\cvitem{-}
  {Research Assistant: \emph{Léxico básico del español de Chile}}
  \cvline{}{Universidad del Desarrollo, Santiago, Chile (Supervisión:~Natalia Castillo)}
\cvitem{2005}
  {Ayudante docente: \emph{Discurso matemático}}
  \cvline{}{Pontificia Universidad Católica de Chile, Santiago, Chile (Supervisión:~José López)}
\cvitem{2003}
  {Ayudante docente: \emph{Educación y filosofía}}
  \cvline{}{Pontificia Universidad Católica de Chile, Santiago, Chile (Supervisión:~Aldo Calcagni)}

\section{Academic Affiliations}
\cvitem{2014--\emptyyear}
  {Acoustical Society of America}
\cvitem{2013--\emptyyear}
  {Sociedad Chilena de Lingüística}
\cvitem{2010--\emptyyear}
  {日本イスパニヤ学会}

\section{Idiomas}
\cvlanguage{Castellano}{Lengua nativa}{}
\cvlanguage{Inglés}{Cuasi nativo}{IELTS: 8.5 (2010)}
\cvlanguage{Japonés}{Avanzado-Intermedio}{JLPT nivel 2 (2009)}

\section{Programación}
\cvitem{}{\cpp, Java, Perl, JavaScript, Bash, HTML, CSS, Praat, Matlab/Octave, R, \LaTeX}

\section{Otros}
\cvitem{2015--\emptyyear}
  {Científico principal y co-fundador de VoiceMaps}
\cvitem{2012--\emptyyear}
  {Revisor para \emph{Estudios de Fonética Experimental} (revista académica)}
\cvitem{2012--\emptyyear}
  {Colaborador internacional del proyecto \textsc{fondecyt} \emph{Mapa prosódico de Chile} (Chile)}
\cvitem{2012--\emptyyear}
  {Embajador STEM para STEMNet London}
\cvitem{2009--\emptyyear}
  {Revisor para \emph{Onomázein} (revista académica)}
\cvitem{2009--2015}
  {Miembro del Laboratorio de Fonética Letras UC}

\section{Personal}
\cvitem{\emph{Software} Libre}{%
  Tengo un ávido interés en la computación y el desarrollo de \emph{software}.
  Creo además en los principios del movimiento de \emph{Software} Libre y en los beneficios de sus prácticas, por lo que hago el intento por colaborar con otros en los proyectos que me parecen útiles.
  La mayor parte del \emph{software} que use es libre, como también lo es la mayoría del que escribo, que tiendo a publicar bajo la GPL u otras licencias similares.
}
\cvitem{CPrAN}{%
  Soy un miembro activo de la comunidad de usuarios de Praat, y he desarrollado un número de herramientas que lo usan y que a su vez son usadas por investigadores en todo el mundo.
  De estas, la que más me enorgullece es CPrAN: un administrador de paquetes para Praat, y los múltiples \emph{plugins} que han sido desarrollados y se distribuyen bajo ese sistema.
}
\cvitem{STEM}{%
  Como embajador de STEMNet London, tuve la suerte de participar en la organización y desarrollo de un curso voluntario para incentivar la programación en estudiantes de primaria.
  Durante el curso, me di cuenta de lo enormemente recompensadora que es esta experiencia para mí, y constantemente busco oportunidades similares.
}
\cvitem{Aire libre}{%
  Soy un montañista y escalador empedernido, y disfruto de practicar estos deportes cada vez que puedo.
}

\end{document}
